\begin{einstiegl}
	\section{Konfettikanone}
	\lrec
	\subsection{Konfettipartikel}

	\begin{lstlisting}
Particle p;

void setup() {
	size(250, 250);
	p = new Particle(width / 2, height / 2, color(255, 0, 0)); // Partikel in der Mitte
}

void draw() {
	p.show(); // Methode aufrufen
}

class Particle {
	float x, y; // Position
	color c;
	float vx, vy; // Geschwindigkeit

	Particle(float x, float y, color c) { // Konstruktor
		this.x = x;
		this.y = y;
		this.c = c;
	}

	void show() {
		fill(c); // Farbe des Partikels anwenden
		circle(x, y, 20);
	}
}
	\end{lstlisting}

	\subsection{Der erste Flug}

	\begin{lstlisting}
float gravity = 0.08;
Particle p;

void setup() {
	size(250, 250);
	p = new Particle(width / 2, height / 2, color(255, 0, 0));
}

void draw() {
	background(255);
	p.show();
	p.move(); // Position aktualisieren
}
	\end{lstlisting}

	Auf der nächsten Seite geht's weiter...

\end{einstiegl}

\pagebreak

\begin{einstiegl}

	\begin{lstlisting}[firstnumber=12]
class Particle {
	// ...

	Particle(float x, float y, color c) {
		this.x = x;
		this.y = y;
		this.c = c;
		this.vy = random(-2, -0.5); // Zufällige Beschleunigung
		this.vx = random(-2, 2);
	}

	// ...

	void move() {
		x += vx; // Geschwindigkeit auf Position
		y += vy;
		vy += gravity; // Schwerkraft anwenden
	}
}
	\end{lstlisting}

\subsection{Gib mir mehr!}

	\begin{lstlisting}
float gravity = 0.08;
int amount = 500;
Particle p;
Particle[] particles;

void setup() {
	size(500, 500);
	particles = new Particle[amount];
}

void draw() {
	background(0);

	for (Particle p : particles) {
		if (p == null)
			continue; // Nichtexistierende Partikel überspringen

		p.show();
		p.move();
	}

	if(mousePressed)
		loadNewParticles(10);
}

\end{lstlisting}

Auf der nächsten Seite geht's weiter...

\end{einstiegl}

\pagebreak

\begin{einstiegl}

\begin{lstlisting}[firstnumber=20]
void loadNewParticles(int n) {
	int c = 0;

	for (int i = 0; i < particles.length; i++) {

		if (particles[i] == null || particles[i].isOutside()) { // Prüfen, ob das Partikel überschieben werden kann
			particles[i] = new Particle(mouseX, mouseY, color(random(255), random(255), random(255)));
			c++;
		}

		if (c >= n) // Genug neue Partikel erstellt
			return;
	}
}

class Particle {

	// ...

	boolean isOutside() {
		return x < 0 || x > width || y < 0 || y > height; // gibt Wahrheitswert zurück
	}
}
	\end{lstlisting}

	\subsection{Wellen}

	\begin{lstlisting}
float gravity = 0.08;
int amount = 2000;
Particle p;
Particle[] particles;

void setup() {
	size(500, 500);
	particles = new Particle[amount];
}

void draw() {
	background(0);

	for (Particle p : particles) {
		if (p == null)
			continue;

		p.show();
		p.move();
	}

	if (mousePressed)
		loadNewParticles(10);
}
	\end{lstlisting}

Auf der nächsten Seite geht's weiter...

\end{einstiegl}

\pagebreak

\begin{einstiegl}

	\begin{lstlisting}[firstnumber=20]
void loadNewParticles(int n) {
	int c = 0;

	for (int i = 0; i < particles.length; i++) {

		if (particles[i] == null || particles[i].isOutside()) {
			particles[i] = new Particle(new PVector(mouseX, mouseY), color(20, 20, 100 + random(150)));
			c++;
		}

		if (c >= n)
			return;
	}
}

class Particle {
	PVector pos;
	PVector vel;
	color c;

	Particle(PVector pos, int c) {
		this.pos = pos;
		this.c = c;

		vel = PVector.fromAngle(random(TWO_PI));
	}

	void show() {
		fill(c);
		circle(pos.x, pos.y, 20);
	}

	void move() {
		pos.add(vel);
	}

	boolean isOutside() {
		return pos.x < 0 || pos.x > width || pos.y < 0 || pos.y > height;
	}
}
	\end{lstlisting}

\end{einstiegl}
